Daarna Estella en ik speelde op kaarten, van weleer,--alleen werden wij vaardige en speelde Franse spelen, en zo de avond droeg, en ik ging naar bed.
Lag ik in dat aparte gebouw aan de overkant van de binnenplaats.
Het was de eerste keer dat ik ooit had lain rusten in Satis House, en slaap weigerde te komen bij mij.
Duizend Miss Havishams haunted me.
Ze was aan deze kant van mijn kussen, op dat, aan het hoofdeinde van het bed, aan de voet, achter de half geopende deur van de kleedkamer, in de kleedkamer, in de kamer boven, op de kamer onder, - overal.
Eindelijk, terwijl de nacht langzaam met kruipsnelheid naar twee uur had ik het gevoel dat ik absoluut niet langer kon dragen de plek als een plek om te liggen, en dat ik moet opstaan.
Daarom stond ik op en trok mijn kleren, en gingen aan de andere kant van het erf naar de lange stenen passage, ontwerpen om de binnenplaats en lopen er voor de verlichting van mijn geest.
Maar ik was niet eerder in de overgang dan ik uit mijn kaars; want ik zag Miss Havisham langs deze weg in een spookachtige wijze, waardoor een lage huilen.
Ik volgde haar op een afstand, en haar zag je de trap.
Ze droeg een kale kaars in haar hand, die ze had waarschijnlijk afkomstig uit één van de wandlampjes in haar eigen kamer, en was een van de meest onmenselijke object door haar licht.
Permanent aan de onderkant van de trap, ik voelde de mildewed lucht van het feest-zaal, zonder haar de deur open en ik hoorde haar wandelen er dus naar haar eigen kamer, en dus over het opnieuw in dat nooit ophoudt de lage huilen.
Na een tijdje probeerde ik in het donker zowel om eruit te komen, en om terug te gaan, maar ik kon niet tot enige streekjes dag strandde in en liet me waar te leggen met mijn handen.
Gedurende het hele interval, wanneer ik ging naar de onderkant van de trap, ik hoorde haar voetstap, zag haar licht boven en hoorde haar onophoudelijke lage huilen.
Voordat we vertrokken de volgende dag was er geen opleving van het verschil tussen haar en Estella, noch was het ooit nieuw leven ingeblazen op een dergelijk; en er waren vier soortgelijke gelegenheden, naar mijn beste herinnering.
Evenmin heeft Miss Havisham is jegens Estella in mag deze veranderen, behalve dat ik geloofde dat het een soort angst gebaseerde onder haar voormalige kenmerken.
Het is onmogelijk om dit blad van mijn leven, zonder Bentley Drummle naam krijgt; of ik zou heel graag.
Op een bepaald moment als de tropen werden geassembleerd, wanneer goede gevoel was gepromoveerd op de gebruikelijke manier door niemand het eens met iemand anders de voorzittende Finch genaamd The Grove te bestellen, forasmuch met Mr. Drummle nog niet geroosterd een dame, die volgens de officiële oprichting van de maatschappij, was de brute's beurt om dat te doen.
Ik dacht dat ik zag hem leer in een lelijke manier op mij af terwijl de karaffen gingen rond, maar als er geen liefde verloren tussen ons, dat zou heel goed kunnen gebeuren.
Wat was mijn verontwaardigd verrassing toen hij verzoekt de vennootschap te beloven dat hij "Estella!"
"Estella wie?"
